Protokolli edesiminek N50. Isak Oinberg and wastust: Raha asjust meie ei tia, selle, et meie ütten ei ela. Neid ei ole kumbagi õigeks arwata, mõlemba oma süidlased.
Josep Oinberg wastat nonda sama, muud kui lisas juurde, et Wiido iks liig terawaid sõnu esale and.
Mõistmine: Kuna need Rein Oinbergist antud rahad Wiido Oinbergist maeatallituste ja tarwituste pääle om ärapruukitut saanud, kuna Wiido Oinberg ka maeas töötegija on olnud sis pidi tema ka ometi wäha tasumist sama, selle, et kuluteta keaki elada ei wõi, sis mõistis kohus:
Otsus: Rein ja Wiido Oinberg ei tohi mitte omas maeas tülli tetta, Rein Oinberg om maea perremees ja tall om õigus Wiido Oinberg tööle sundi, ja kui Wiido Oinberg wasta pand ja esa käsku kuulda ei taha, sis peab Wiido Oinberg 12 tundi Kogokonna türmis 2 nädali aea sees kinni istma. Rein Oinberg nõudmine tühjas arwata selle, et see maea kulude paale ära om kullunu. Kohtumees Kübar kes selle otsuse wastu waidleb arwab henda tunnistajate Josep Oinberg ja Isak Oinbergi peale toetates:
Rein Oinberg peab 6 tundi ja Wiido Oinberg 12 tundi kinni istuma, selle et Rein Oinberg wõlsnud on, et 6 rbl. 66 kop. tema Wiidole om andnud, keda Kogokonna kohus Wiido Oinbergi palgast mõssa walitsuse käest katte om saanud, Mina Sabalsoni latse kaswatamise hoos.
See otsus L.T.S § 773 ja 774 perra kuulutud.
Rein Oinberg palub suuremat kohut.
Wiido Oinberg palub suuremat kohut.
